消防副處長再叫示威者曱甴 稱要殺絕

【本報訊】《蘋果》昨日報道，消防處副處長梁偉雄周二在內部講座時，曾以「曱甴」稱呼示威者。消防處雖然確認梁曾用「曱甴」二字，但報道刊出後稱報道「不符事實」，辯稱該詞只針對暴徒，試圖要示威者割席。惟《蘋果》獲悉，梁當晚與社區人士聚餐時再多次使用「曱甴」一詞。消防處則指當晚僅屬社交活動，對當中私人對話不作回應。

消防處：私人對話不回應
消防處副處長梁偉雄周二在消防及救護學院出席內部講座時，多次以「曱甴」稱呼示威者，引來不少前線人員不滿。立法會議員林卓廷昨日致函公務員事務局局長羅智光，投訴梁偉雄發表仇恨言論，要求局方作深入紀律調查，並向公眾公開交代調查結果。不過，消防處和梁偉雄至今未為「曱甴」論道歉，反稱《蘋果》報道指控副處長用「曱甴」形容示威者是「不符事實」。發言人昨回覆傳媒時稱，副處長強調他只針對暴徒，而非示威者。

《蘋果》獲悉，梁偉雄本周二出席消防處內部講座後，同日晚上在尖沙嘴消防局參加「消防安全大使名譽會長交流晚宴」時重施故技，向社區人士多次使用「曱甴」一詞稱呼示威者。有獲邀出席者向《蘋果》透露，梁在宴會上指「曱甴」破壞香港法治，應趕盡殺絕，又稱政府一定會止暴制亂，「清理曱甴」。

據了解，當晚出席者包括各區消防安全大使名譽會長會的創會主席，前任及現任主席，亦有消防處副總長級以上官員，共約200人參與。由於現時多為建制或親中人士，不少人對梁偉雄言論表示同意，並拍手附和。

消防處自2005年開始，在全港18區成立消防安全大使名譽會長會，委任「社區賢達」擔任名譽會長，旨在就各區消防安全大使活動提供意見，惟大部份為建制派區議員和親中商人。消防處發言人回應指，有關晚宴屬社交活動，就當中的私人對話，部門不作回應。發言人重申，各級人員必定秉持「救災扶危，為民解困」的使命，盡忠職守、為香港市民提供優質服務。

即係認有殺人？

照佢咁講
咁我叫班黑警做狗 係咪可以幫佢地帶返個狗頸圈同狗罩
唔聽話係咪可以整煲狗肉嚟食？

要殺習種
以下犯上

甴近平

非人化都得？
殺佢地 會唔會同消防救急扶危有出入

歷史告訴我們 永遠都係小丑在殿堂

"暴徒"都係人，可以叫曱甴架咩

甴总，甴大大

曱甴近平呢？

仆佢個臭街
呢d叫私人對話咩？
你用得消防處個牌頭 就代表緊部門
就算內部活動 都仍然係掛緊部門既名義
你要私人對話，爛返去狗屋同老婆仔女up就私人

公然挑戰甴近平